（估國家）火烤螃蟹…驚見成千上萬寄生蟲蠕動！網崩潰：中秋怎麼烤肉

每到了中秋節，家家戶戶都會烤肉，各種食材五花八門，其中不乏許多海鮮，不過看了這段影片你還敢吃嗎？網路上流傳一段影片，有民眾將活的螃蟹放在架子烤，驚人的是，螃蟹身上有成千上萬條蟲在蠕動，畫面曝光後掀起熱烈迴響，網友看完都被嚇壞了！

一名網友在臉書《爆笑公社》發文，他分享一段影片表示：「中秋烤肉，安捏母湯…這個我不行」，透過畫面可以看到，有民眾在烤肉，未料烤到一半，他用夾子將螃蟹夾起來，仔細一看卻發現驚人景象，一隻隻活生生像是蟲的生物從螃蟹殼中竄出，不斷地蠕動，令人頭皮發麻。

原影片貼出不到一天，已有超過47萬人觀看，並有1.3萬次分享，大家紛紛留言，「滿滿的寄生蟲」、「好多水蛭」、「雞皮疙瘩掉滿地」、「太恐怖了」、「好噁心啊」、「寄生獸」、「螃蟹本來就有很多寄生蟲…所以我都不吃的」、「整組壞光光」、「螃蟹有蟲代表是野生的」、「現在看到這個今年中秋怎麼烤肉…（崩潰）」、「螃蟹死亡30分鐘以內就開始長蟲了，所以一點都不意外」。

據了解，螃蟹身上常見的寄生蟲有「藤壺」（心板茗荷）及「蟹奴」，但不會真正感染到人體，反之「肺吸蟲」就可能會跑到人類肺臟或腦部，因此處理螃蟹一定要煮熟，利用高溫殺死寄生蟲，或選擇公開透明的市場，才能確保螃蟹新鮮乾淨，而影片中的螃蟹是陸蟹，生活環境水質不佳，所以會有寄生蟲很正常。

先前大陸就發生過2名男童生吃螃蟹，結果體內長滿約5000隻寄生蟲，除了肺部被啃出2個大洞，腦部也被啃出一個大洞，連走路都有困難。醫生指出，男童感染的寄生蟲是「肺吸蟲」，通常會寄生在蝦蟹類的水生生物體內，如果沒有煮熟就吃，得病的機率就會大增，甚至有咳血、發燒等症狀。而肺吸蟲可以在人體活好幾年，藉由破壞器官來吸取營養。

泡菜仲食生蟹

好撚嘔心

幾多港女落啲豉油撈蟲食

冇撚腦

仲話食醬油蟹

肥蛆同個囡食得少咩

嘩屌你老母

"中秋怎麼烤肉"仲估乜國家

究竟中秋燒肉嘅起源係咩，有冇台灣巴打答

成千上萬

係泡菜先諗得出呢d on9食法，想跟日本但個海又廢過人就咩狗屎垃圾都攞黎生食

所以好撚驚海鮮

咪就係

泡菜食生蟹?

記得有條片睇到個支那婆生食郁緊嘅蟹

醬油蟹

淡水蟹

嘔

應該係淡水蟹先多蟲
但中秋燒肉關隻蟹有蟲咩事

個陣去泡菜都係買d煮熟左既帝王蟹，好撚正

潮汕凍蟹食左成千年 事實上用鹽yip 係好鬼甜

新蒲崗有間粥店,除左有鯇魚粥食,仲見過有老野叫鯇魚剌身點薑同鼓油,到底有無蟲定係老屎忽唔怕死我想問

用鹽都會吸水可能可以整死d 蟲

鼓油

鼓是一種打擊樂器，也是一種通訊工具

佢依隻四四方方既唔係我地平時食開既蟹
依款好似唔算係蟹（識既指教一下），平時多數係河見
到

聽片中人講嘢唔似係東亞國家語言…………

邊間?

淡水蟹都係咁
就算係生既，你打開個蓋都係滿晒蟲
咸水蟹冇呢d可見size既蟲

邊間?

為保障公眾健康，根據《食物業規例》(第132X章)，本港禁售中式魚生。

唔該得咩名, 越秀附近,對住大馬路蒲崗村道,附近有機鋪同執左既戲院.....希望無形容到一舊舊,好多年無去,唔知執Q左未.

我記得佢無咁揚,餐牌無呢D咁既野,應該係個老屎忽自己要食,你試下放蛇去問下幾錢

豐富蛋白質幾好呀

上海醉蟹都係生既

邊撚度有成千上萬呀，吹大啲呀

咁無嘅嗰啲人一出世就食開屎

日本人唔食螃蟹

有冇蟲就唔知 但潮汕真係有淡水魚刺身

講還講唔好po

潮洲蟹係熟晒再浸冰水整翻凍架喎，呢度講緊D痴線佬生食

搵命博,以為薑真係殺得到蟲 ,老一輩既野我識條毛咩,佢咁食法仲可以日日搭MTR打尖撞人聲大夾惡就知道係安全啦

日本生食果d 係深水水溫低既蟹
泡菜係果d 係淺水水溫高 鹹淡水交界既

係鬼佬唔食
所以北海好多皇帝蟹，河道就一堆大閘蟹

歐洲真係支那人食蟹天堂

生野真係可免則免

中秋烤肉得台灣

完全唔明白點解可以生食一啲食物鏈底層
負責食死屍嘅動物

關個海咩事
就算日本人都唔會生食蟹啦

生蝦係咪一樣

醬油蟹港女

未食過蟹道樂？

之前有個廣告，係賣燒肉醬，內容係中秋食燒肉要點佢個醬，賣得太洗腦，之後台灣就有人中秋去燒肉，久而久之就變咗風氣。

資訊from 台灣朋友

人地做足消毒程序 點同支那泡菜

wa diu

呢個係真，日本整生蟹嚴謹好多
不過純粹想指出佢地都會生食蟹

因為賣烤肉醬嘅公司一句廣告slogan「一家烤肉萬家香」
屌你，點知真係一家烤肉好香，萬家一齊烤

自始變習俗咁
好多台灣人都唔知點解中秋要烤肉
問佢點解就西覆句「啊！中秋就是要烤肉啊，不然要幹麻。」
屌

人在野食咁多點解仲未死

凍蟹係生食
長知識了

我知邊間見過人食
但間野好食唔撚供
你班仆街唔好搞到人要執

傳統無人咁食, 係ON9嘅人長壽左, 自然見人地食生, 自己無技術又走宣傳食

反正生蟲唔同中毒, 唔會即刻死

佢死左未？

係幾好,讀書果時去買平價炒面好大盒同有生滾夾底粥

香港而家都仲係熱到仆街，台灣人竟然食燒肉...

隻蟹本身都病入膏肓啦
個蓋咁撚多窿俾蟲出入

台灣有個燒肉廣告好出名
中秋就會播 搞到個個都跟風

捉隻蟹上嚟攤凍嚟食就是凍蟹了

條友真係唔識架喎

你數到有一萬條我同你食哂佢

嗰隻都唔知咩蟹嚟嘅

應該係 除非唔係

要型要威要放上ig呀嘛

睇完段文片都唔敢睇

都係傳統食法黎 廣東一帶起源 如果上廣州 會搵到好多鋪頭都係咁食
有冇蟲我唔知 不過d老野話好撚好食 我諗而家d養殖淡水魚應該冇咁多蟲

如果人工養殖應該冇咁多蟲下話

如果復古就仆街啦, 00後除左飲喜茶食雞煲...........仲要食到腦生蟲

鼓你老母,係豉油呀

得啦,執筆忘字姐

順德魚生， 好耐以前做粥檔，成日都有人問賣唔賣魚生，個師父永遠都say no

醫油蟹

某年台灣中秋節電視賣咗個一家烤肉萬家香嘅烤肉醬廣告
就係咁台灣人逢中秋都會燒肉

唔知你係唔係講凍蟹用鹽yip，不過凍蟹唔加調味既，直接STEAM完就得。

成千上萬？

血變

事實證明唔係只得日本仔中意食生嘢?

如果人工養殖嗰啲淡水魚會唔會少啲蟲？

屌你老尾

涷蟹係花蟹點同

港女真係冇腦
人在野教人求生時都唔好生食蟹
淡水更加
醬油蟹
係韓國呢啲落後國家先有呢啲傳統食物
同啲港女講都晒氣 去片

凍蟹係煮熟咗再雪凍
醉蟹就真係用生蟹整

咸淡水蟹都唔適合生食
不過淡水就真係再污糟

正常蟹無可能咁誇張

台灣人中秋會bbq
燒蟹好常見

雖然起源係無厘頭咗啲
不過中秋成班人有啲世藝一齊做下都幾開心嘅

呢位巴打睇黎都係去照照腦比較穩陣

屌,等於我哋bbq啫，有冇人知中秋點解要bbq

原本我都想咁講
但係諗諗下
只要係紅日嘅話
好多家庭都係會去bbq

食生野既根本on9

泡菜食生蟹 - 無撚腦
日本食蟹刺身 - 日本海勁過人 日本處理得好

乜撚野logic黎 咪又係生蟹

食到俾蟲啃食個腦

粉絲伴蟹蓋

估乜撚嘢國家 係唔係得一個國家啲蟹有蟲
仲未洗返學咩？

台灣唔係BBQ就瘋狂扑野架啦

潮州凍蟹係生都咁多正評
究竟呢個論壇係咩人上緊

佢講緊潮州生腌蟹, 仲有生腌蝦, 生腌海膽同生腌蠔仔
係幾好食既

d北姑百毒不侵
又生食蟹又小龍蝦
隆胸又PAAG

仲毒過歐陽鋒

呢隻沼潮蟹黎

你講果隻係凍蟹,係煮熟再吹凍。
不過有另一種潮州蟹,生用鹽醃,
之後就咁生食。
以前我都未食過,係我外父潮州佬上次整,
先知有呢樣。出面好少地方有得食
而家叫我食真係唔敢食
不過之前食過又真係好鮮甜。
我諗上邊講緊既係呢種。

太遅又

中秋節唔食月餅食燒肉
台狗真係零舍弱智

lm

mudcrab
死咗冇清洗
出晒屍蟲

中秋緊係煲衲肉食

香港賣中式魚生犯法喎

講緊佢地坐高鐵去飲完喜茶再食

豐富蛋白質

DLLMGCH....睇到成身痕

潮州人都有食生閹豉油蟹同瀨尿蝦

屌你唔俾係台灣啊？
支那人

你嗡乜鳩

蟹蛭越多蟹越肥美

諗到啲幼蟲係個肺到躝下躝下就

隻蟹生前活得好痛苦

其實台灣中秋BBQ文化同日本聖誕食KFC好似

蝦=海蟲
蟹=海蜘蛛

水質問題都好大影響

三文魚都有

少見多怪 我敢肯定安全過食三文魚

咁先係嘛
三文魚有蟲點可以冇蔡瀾

玩下AOE3都知日本人食齋唔食肉, 咁係因為日本人好窮
做漁民無辦法生火就焗住食啫, 反正又唔長命

做咩依家醫學發達, 人長壽, 就多左好多白痴跟住食生肉

d 蟹種都唔同

你唔係以為潮州凍蟹係生食？

煉蠱

死咗反而一了百了，最驚係身體唔知邊度比蟲食咗，咁就一世

鯇魚魚生食法

生yip 呀

咁日本蟹道樂刺身呢

有無炒車

廣東肝吸蟲病全國感染率最高

又淋又重口味...不如算啦